無人捐血係因為紅十字會個名臭左 唔係市民唔想捐

垃圾紅十字會連包血捐左比咩人用既數據都唔肯出

識唔識貧血嘅香港人？ 你唔捐佢邊有血用？

一日未有血嘅公私醫及各分科使用量數據
一日我都叫人唔撚好捐

你求人都做好少少功課， 交代好d好冇

捐係人情，唔捐係道理
唔好下下道德綁架

不能取信於民，叫人點捐 ?
血庫有冇送去敵國，呢個問題呢幾年一直唔解決
先係冇人捐的主因

我好窮啊，捐晒你d身家比我啦，你唔捐我邊有錢用？

-0-0 ？

連細良個少少物資都要搶
點會唔攞香港人啲血上去
根本係土匪嚟

中國紅會 好似係政府管理
即係唔洗捐

唔怪之得喇
屌你中國紅十字會個朵臭到仆街
連支那人都唔信

死五毛 一早block左你啦

即時：1235
幫手推上熱門呀！

「突發」全港首個零售界企業工會 「H&M香港員工工會」正式成立！將與港人一同對抗暴政！

你又捐左未啊 ？

我就1月捐左血

我想講好多做心臟手術，器官移植手術，貧血者及孕婦生完都要輸血

【醫護罷工@瑪麗】慢性血癌病人支持醫護：我要長期輸血但已置生死於事外

我想問不幸患上血癌嘅香港人，小產嘅香港人，等緊後備血包先可以做手術嘅香港人，包括手足，佢地冇血用點撚樣生存呀？

人命緊要定on99係網上鬧人五毛，又諗香港紅十字會送幾多資源上大陸，但又睇唔撚到香港人都要你地去幫！

下次你出街比黑警扑爆頭，都唔好要醫院輸血比你

下次踢波踢斷腳 唔好要求後備血包比你開刀做手術
下次你老母內出血 你老婆生仔要開刀都唔好要血呀，知唔知呀

整個黃色捐血圈

公院孕婦大把大陸西

講到老奉要捐 點解唔叫popo捐

叫3萬隻狗去捐，香港人既血係街頭流夠

左膠又開始咀咒人全家

要屌就屌紅十字會重未公開血㢑流向，講左幾多年，唔好屌人唔捐血，去叫3萬隻狗捐呀嘛

兩樣都要屌

我就算炒車冇血用都唔會怪人唔捐，比撚晒支那人用我一樣冇血用

我係護士

同大家講，千祈唔好捐！認真

其實捐血係無償
唔捐/懷疑血液用途都無可厚非，

連登仔又話人左膠5毛 自己又做過咩呢？
爆頭爆眼斷耳嘅手足要唔要血包？ 中槍嘅手足要唔要血包？
如果去到下個月又有手足出事 但冇血用 白白流血等死，你班仆街係咪仲上網自我打J?

我都等錢洗
有無人捐啲俾我

又黎道德綁架
叫班死曱甴捐嘛

《立場新聞》綜合多個消息指，西灣河中槍男子右肝切除了一部份、右腎整個切除。據了解，傷者大量失血，需要輸血。

咪係
支那人黎香港搶血
你估你捐完就幫到自己人咩

唔捐

咁係警察開槍錯定人地唔捐血錯

係，紅十字會就係信唔過
如果係必須嘅點解唔立法叫所有人一定要捐血?
而且捐咗嘅血又免費俾私家醫院用嚟賺錢

lm

唔識喎

香港紅十字會完全信唔過
要怪就怪自己之前唔夠透明度
玩完架喇，唔會再有香港人捐血俾大陸喱任用
香港人就冇得用，捐嚟做咩

岩
唔幫香港人

公信力簡直係零，傻嘅先至會捐畀班賊

紅十字係612之後既表現同態度

就係你應該對佢地既態度

完。

上面條友真係得啖笑

乜都入晒市民數

人無信不立，有數據公開即捐

好，等中槍者抖下先
等你地健康嘅鍵盤戰士諗下，出唔出街捐血比紅十字會先
諗清楚有人肯無償捐血 先拎血包用

再唔係送熊仔餅比佢 等醫院用熊仔餅來醫佢

損完血 你輸比支那人
不了

個五毛講到捐完D血一定係用係手足身上
捐血一定唔好多，多左就會有人可以乘機搞小動作
最好就個量只係夠佢地hea應付香港醫療條數
好似而家咁日日叫春就最好
交完香港條數無得剩就最理想

你又知你捐完啲血係會輸比你講嗰堆人?

好，一齊攬炒，你倒因為果無野好傾
公開數據呀，無公開咪無人捐

去叫班狗捐呀ma一係公開血庫流向先啦

係中國紅十字會屬下

中國啱啱立左法
繞過中國紅十字會捐物資去武漢係犯法

根本係共產黨控制住
話唔定捐左d血都係共產黨員優先取用

謹代表廣大中國同胞同香港各大賺支那錢嘅醫院
感謝同志嘅奉獻

哦咁你攞出黎大家睇下

點解唔叫拎綜援嗰啲捐
其實佢地使咪負多啲社會責任 要求做社區服務 做下義工 定期捐血嗰啲

有無得搞一個 屬於香港人既血庫？

中國有14億血

唔撚捐

問題係紅十字會都要做野改善，下下出個Post 就老奉欠左佢血？
順便一提，紅會高層好好人工架

勇毅藍絲去左邊？

叫解放軍 高官 同黑警捐

仲有好聽政府話既藍絲捐

你有數據即刻衝去捐比你有乜問題？
呢家冇可能同大機構講個信字
一係就Completely Transparent
一係就自己搵三萬隻忠誠勇毅既捐 thanks

無血用佢死左啦

畀啲蝗組織用 捐你老母啦 中国紅十字會分部
你有14億人洗撚香港人捐咩

真係畀自己人用就話姐

藍絲，popo同解放軍去咗邊

叫red cross 捐俾你

無人知 但你知道有片影左嘅後生仔
比個白衫狗開槍射中
然後佢入院 有醫生護士輸血比佢用先救到佢

紅十字會保我包血捐比香港人我咪捐

係人都知佢地係攞黎叫雞同餵支那人

你真係好撚煩 走啦柒頭

Push

捐唔捐係一個選擇，班藍絲咁鐘意借D意攻擊我哋
咪等班藍絲捐lo，咁撚鐘意借題發揮

我哋捐/唔捐，都唔應該比人道德綁架
加上宜家肺炎時期，好多人係驚
唔乾淨搞到感染
非特登唔捐

永遠有人捐，但永遠唔夠，點解既
香港明明出生率好低 wo

下次到你老母冇血用病死左

收歸支共紅十字。完

你要屌，就屌紅會搞到無人捐，唔係屌人唔捐，ok?

咪臭係，3萬警曱每年捐5次都15萬包血啦
（唔計性病狗）

捐血比支那人不了

死左咁多手足仲話有血用係手足

叫嗰16萬公務員去捐都夠用啦

無人知
即係唔會捐比佢地啦

咁等醫院開聲，直接去醫院捐

醫院出聲要血好過紅會囉
紅會出一個post就道德勒索，好似欠左佢咁
咁做野法，佢自己唔反思冇人幫到

Sls

香港紅十字會=中國紅十字會
今次武漢D抗災物資都收人手續費
捐你老母咩

識唔識貧窮嘅香港人？你唔捐我邊有錢洗

咁點解白衫狗可以周街射人？
紅十字會出聲我咪即刻捐

公職人員盡享社會資源

建議政府規定所有公職人員要每半年捐一次血
problem solved

紅十字會除左咒尻人老母仲識乜

你所謂的公開數據就係得2張圖，你搵到一份似樣d 的數據分析報告嗎 ?

有關社交網絡謠傳本港血液送往內地之澄清 (11/7/2016)

2018年血液收集及使用資料

係咪班狗多雞蟲，所以唔敢叫班狗捐？

a

之前都有人提議過不如
有償捐血 就唔過問去向
無償捐血 就交代清楚

推

Show Blocked User - 高登女

一早Block柒咗

啱

Show Blocked User - 高登女

成班人紅十字返工架
咁都知 d 血運晒返大陸
定係又係到幻想當事實

既然你都唔知 大家都唔知
咁點解仲要去紅十字會捐

捐佢老母

撥返紅十字會歸英國管咪冇事囉

唔想捐去俾私家醫院賺錢

咪撚下下用香港人道德綁架去無視支那人搶奪香港資源
我親人朋友有事會私下捐血俾佢，但捐俾紅十字益埋支那人就不了

叫健仔等死

係咪有內幕

哇 好有愛心

唔係入咗理大救人咩

我記得之前有個高層出嚟講 記者問佢有冇輸送香港血液上大陸 佢答唔否認

不用分那麼細 咩中國 香港

紅十字會都係垃圾

唔捐就咒你身邊人出事，呢個機構執7左佢啦

有無source or咩事

回歸後應該用番中國香港果一套

有行政手段叫中學生 大學生 捐囉 唔捐就港獨 要坐監 so easy

講多啲？

食緊A酸唔捐得血

關我撚事
咁點？

咪係，知唔知幾多地方係要公務員同軍隊帶頭捐，包括支那。
香港D 狗???

左膠你老母咩厭世撚

原來係大愛撚

放心，我要用血都唔會怪人唔捐。
血係人地嘅，捐唔捐係自由
器官都係

between
red crises 做乜唔叫隻柒婆寫信問支那攞呀

唔識，關我撚事

你自己鍾意捐咪捐 又冇人屌你捐
但血去向冇交代憑咩叫人捐 大家都係係針緊呢野樣

更何況 香港出事嗰陣 冇一個慈善機構出過聲/幫手

要佢公佈使用數據好合理

紅十字會紅底
點罷捐都做唔到既過點轉佢黃

真 唔捐都唔係錯
憑咩講到唔捐血就係錯

咁啲廢老情何以堪 （老一輩通常係唔捐）又唔叫班左膠去叫廢老捐
上黎連登spin風向

利申：捐過血 唔出血去向死都唔再捐

有償賣血先啦

Pin呢幅圖啦

失民意,唔好捐呀,俾佢執

個高登女一早BLOCK撚左
應該都唔係好人黎

有支那人每星期去養和輸血，點解要供血比私家醫院賺錢輸血比支那人？

上年年中已cut捐款
dklm

咁究竟有冇唔夠血嘅問題？
唔夠血嘅問題應該點解決？
如果唔夠血，係未捐過血嘅優先用？以前好似聽過咁講
人人都有機會受傷/做手術要輸血，點解成個po都可以咁抽離？

實有班仆街又拎銀髪族/手足/手足屋企人要輸血咁點算

識唔識貧窮嘅香港人？ 你唔捐佢邊有錢用？

非常同意最後一句
佢用我一包血送我三次普通科門診啦
要包基本藥物

我無樓住
麻煩捐一間俾我

有無多少少料？

紅十字？唔撚會捐

捐比武漢?

如果D病人, 家屬, 醫院自己出聲
相信都會大撚把人爭住去捐

依家係紅十字會不值信任
香港人捐撚左比佢地既血唔知會唔會比撚左大陸
更加唔知有幾多滴會落到你口中既case到
你就道德綁架叫人老閪都捐左先

咁同中國有乜天災人禍, 明知班官會貪撚左你D錢既, 你都照捐有咩分別?
你估真係班災民袋得一蚊得一蚊?

叫健仔等佢屋企人捐都遲啦
又要驗血又要後處理
紅十字會有內部問題，有利益輸送都好
咁你條人命等唔等得？

冇地方住會唔會死？ 冇錢識唔識自己搵？
但人昏迷左係咁失血 旨意邊個救？ 醫生冇血包用又可以點安排做手術？ 私家醫院做手術要用大量血包，咁佢地救緊嘅係咪人命？ 包唔包括香港人？

支那紅十字會唔係正式成員㗎喎
即係香港都唔係

反問香港人要用嘅血來自邊度？ 係咪要無視佢地急切嘅需要？

其實提供返錢去比捐血嘅人囉
根本同貴口罩一樣
自由市場
資本主義

當然最好叫popo捐

原來屬大陸紅十字會???

叫紅十字會D人自己捐囉，年中收咁多善款唔洗做？

自從爆佢送血北上俾有錢佬，就再無捐過。

同捐錢畀無國界醫生一撚樣

雙非 藍屍表示高興

咁又唔好話搶, 係旗下院社社監出信向劉細良慕集物資. 我諗因為資源短缺得好緊要, 至周圍send信張羅.

但之後香港紅十字會唔想認, 聯絡劉細良叫佢刪片. 從呢啲你就見到啲NGO高層係幾咁閪, 無遠見, 無承擔, 一味奶共.

佢哋呢啲真係完全無道德枷鎖喇.

扮咩左膠啊五毛?

郭美美所炫耀的昂貴名車名包等財富，主要來源於中紅博愛前董事王軍的私人贈與。
)

如果3萬個垃圾警甴有捐就唔會咁~~
黑警捐飽佢

屌人地有血拎上支那先有錢叫雞
你班仆街硬係唔捐

血我大把 就係唔捐咁點

中國紅十字會總會由中華人民共和國國務院領導、聯繫，下屬各地區、行業分會以及高度自治的兩個分會——香港紅十字會與澳門紅十字會

唔捐都要俾你咒死老母 你個人都幾撚黑心

紅十字咪又係拎啲血返支那賣。

香港人捐啲血原來會拎上去大陸?

你做Red Cross PR㗎？

捐比支那人既話，
就算我死果日抽哂d血出黎倒咗佢都唔捐

仲有大把大愛香港人
話唔夠血係指支那人

紅十字會咪買跑車俾郭美美自拍果間？
貪得到今日都算勁，中國紅十字會 AMEN。

屌，不如吹雞叫藍絲捐，佢哋咁愛國，咁未解決到問題

一日唔公開，就叫你自己老母捐

我唔係想同你地講叫你地老母死，對唔住
我一心想叫你地諗清楚救人嘅急切性
我只係睇唔過眼，我分享一個生活例子：
有個後生仔係揸車人士 ，平時得把口鬧死黑警 又要黑警死全家，係得百萬大遊行先跟朋友行，到佢揸車時泊街，比人抄牌 又要扮死狗咁求呀sir (黑警） 唔好抄
咁有骨氣就唔好求人。
同樣，樓上有巴絲話自己若果有事都唔會怪香港人唔捐血，因為捐血係個人選擇，而且有香港人嘅血被送上大陸嘅風險。如果你有清楚思維 考慮過後先決定唔捐 當然係欣賞你嘅決定

廢柴

推爆佢
中國紅 十字會
正垃圾

叫啲黑警捐囉

我都等樓洗 有冇人捐幾個單位黎

關我撚事
祝你下次捐血果陣中愛滋啦死廢柴

香港紅十字會同大陸嗰個唔同架

無國界都有入 and then？

讚同。

叫人捐野好似老奉咁，何況自己d血。

加上自己個朵又臭，警暴打到香港人曬流血都唔出聲，每月錢又照收香港人。

紅十字會就係一個呃香港人錢同血，將香港人血汗變成佢哋吃喝玩樂，高層坐喺度等收幾十萬月薪嘅組織。

笑左出黎

你都戇鳩講到老馮咁
又係嗰啲你唔做雞 邊有錢養我嗰啲

唔係
係97淪陷後,中國紅會正式管香港紅十字會

啱， 必須認清事實

同意 紅底收皮

Ok祝你無血用死全家

唔係 邊個捐就係鬼

你比資料出黎啦 咁大聲又唔比 屌你老母呀！

true
嗌人幫手仲咁老奉，你咪自己整囉

sorry啱啱打完飛機捐時唔到

臭到爛，留俾啲藍屍

又真係睇返 遊行時佢都有set個急救站

不過記得香港紅十字係under支那紅十字

支那紅十字你食屎啦

長毛上連登

2014年年尾去某捐血站遇著個老閪護士
一路拮針一路喺度試探我政治取向
到我捐完仲攤係張床度抖緊時仲特登走埋嚟同我屌柒啲「廢青」
我就決定以後唔撚柒捐
係呀我啲血有毒架

紅十字會？捐你老母

香港人唔係變成乜都反
正如醫護，不分藍丶黄都該尊重，佢地走前最前求人
黑警丶政府祇會打香港，當然要反抗
但紅十家會要去捐血，去救人，唔好用藍、黃取决是否捐血。 問自己良知决定

咁咪咪撚用囉

冇分藍黃 分支港咋嘛

信政府！唔捐

有政府！唔驚

政府搞得掂架啦

問題根源係紅十字會身上，唔係爭取佢更公開公正透明，反而係幫手維穩 仲情緒勒索有能力提供血液既香港人
好野啊，有份害死需要輸血既人咪你呢d仆街囉

開返個黃十字會，血100%救香港人，我一定捐

良知就係講緊香港人既血係應該比香港人優先
就係咁簡單

捐血形同做舞女嗎?

有HIV，不了

如果血剩係比香港人我會再捐
利申以前拎regular donor章

唔捐港人都冇得用。 我生平最怕打針，但返送中運動，睇很多人被打，流很多血，紅十字會該存血不足，我鼓起勇氣去捐第一次血，為係呢群被打的香港人。

咁我都幾肯定你包血俾咗班支那人用
放心啦班手足有狗同解放軍捐血俾佢地㗎啦

咁有骨氣就唔好求人

我唔係想同你地講叫你地老母死

下次到你老母冇血用病死左

下次你出街比黑警扑爆頭，都唔好要醫院輸血比你

咒人阿媽無血用死，把口咁臭；又要用義士性命道德勒索人哋，唔係好威㗎咩？做乜一百八十度轉變？
捐血之於現代醫學嘅重要，我非常清楚。但係，一日香港紅十字會唔交出血包去向嘅詳細數據，我就一日唔會捐血畀香港紅十字會。

紅十字會請著你呢啲PR真係反智。

捐血俾香港紅十字會，即97後由英國紅十字會分會，轉為中國政府領導下的中國紅十字會分會
感覺形同做舞女?

包血實際去咗邊都唔知，捐嚟把撚？

捐血俾香港紅十字會，即97後由英國紅十字會分會，轉為中國政府領導下的中國紅十字會分會
感覺有啲似做舞女?

捐血者中愛滋

哦！ 你把口咁撚臭 我原本諗住係度屌完就去捐 但係你咁撚樣講野！ 唔捐！

保護醫護

詛咒你因為捐血中愛滋 亞孟

咁你捐左未

多少錢都不會捐，除非同大陸紅十字會割席。

撒４中囯人就有好多血

推呢個

呢個呢
就等於黑警同14k都係鄉黑強話事一樣

我個良心好大架
大約800呎左右啦

捐血俾香港紅十字會，即97後由英國紅十字會分會，轉為中國政府領導下的中國紅十字會分會
有無人感覺似做舞女?

笠水呀？ 對唔住？
紅十字會一係fb呼籲人捐血 我就cap鳩你圖上去 死廢柴

哦 你話我地係仆街 唔捐！

睇下大陸紅十字會做緊咩
仲點會有人信紅十字會

點解要捐玩血濃於湯？

真係死幾個手足可以攬炒上面冇血用，連登仔approved啦

真

係 吹咩

點都要交代啲血去咗邊先再捐

見到一個國際機構紅十字會都變成中共黨國機構，真悲哀....香港好多國際NGO在香港需要幫助的都選擇沉默不作聲不作為，相信佢哋都係已經被中共控制住，睇大陸嘅紅十字會都略知一二⋯⋯呢啲反常行為真係唔正常，既然中共利用港人善心幫佢哋做嘢，咁真係唔應該再捐錢比佢哋.....
中共會唔會控制或間接操控呢啲國際NGO 去到WHO 或UN 咁嘅層面就未知，但都值得聯絡佢哋嘅總部講述一下情況，睇睇反應，以及比國際政界知道，讓世界公民覺醒，作為其中一個boycott China 嘅initiative

咁依家 d 血係去手足定去支那人？

咁只係捐比香港人

中國政府全權領導嘅中國紅十字會分會香港紅十字會,
點會話你知?

可惜捐血站都係中國政府全權領導嘅中國紅十字會分會香港紅十字會?
有錯請改?

駁唔到

捐血送口罩一盒，大把人捐

轉左啦

為咗一盒口罩，
捐血俾中國政府全權領導嘅中國紅十字會分會香港紅十字會?

你要帶口罩係因為邊個國家嘅人食野味?

此中國式管理紅會非彼紅會

捐血比支那人用 不了

其實要長期輸血 即係長期消耗資源
會唔會考慮唔好浪費資源
反正個人都無乜用

唔捐=見死不救=無良心

中國紅十字會總會由中華人民共和國國務院領導、聯繫，下屬各地區、行業分會以及高度自治的兩個分會——香港紅十字會與澳門紅十字會。

你還相信高度自治嗎?

屬於中國紅十字會，即係唔洗捐

捐血俾香港紅十字會，即97後由英國紅十字會分會，轉為中國政府全權領導下的中國紅十字會分會
感覺有啲似做舞女?

佢話係中國紅十字會高度自治分會，不過而家仲有咩人相信高度自治??

奶共一定唔會捐

香港人為盒口罩排成日通頂都係咁排
更何況區區捐下血

高咩鬼自治
你捐血九成偷偷地運返大陸
捐錢又運返去
最重要係香港人捐血醫果班大陸人，所以我都無再捐

香港紅十字會，97後己轉為中國政府全權領導下中國紅十字會的高度自治分會。 而家仲有人相信高度自治嗎? 還記得中國紅十字會郭美美炫富事件嗎?

推！
根本所有人捐錢之前，都要睇下機構份年報
唔係要慈善團體都做義工，但真係唔好又肥上瘦下，又行政費仲高過落到服務使用者身上
如果行政費偏高，即係間機構根本唔係就慈善，或者根本就經營不善

除左樓上講既數據問題
難道捐血就無風險？

有冇得開間搵人代替咗紅十字會佢?

小弟九代貧窮
一出世就窮人命
唔受人接濟就死硬
捐血嗰啲送佛送到西
捐埋錢畀小弟
小弟錢包告急

所以捐左血咪要有返相對的報酬先有人捐
現在形勢，基本就係兩盒口罩

遲些可能係送維生素，營養片，證書，感謝狀都得

派錢就千萬唔好啦，
歷史試過會出事，
最終變左賣血，香港變做愛滋港。

紅十字將啲血送去支那黑十字會
然後再賣啲血比啲支那病人
繼續盲目咁捐血，只會助長黑十字會條水喉
唔覺得有幾偉大，有幾道德，有幾咁有良知

利申: 定期捐
個個fd都叫我唔好再捐，所以以後不了

最醒都係你 爻吾刂

中國紅十字會香港分部

三萬隻強制捐血
忠誠 勇毅

著名五毛黎，一早blk 左

有三萬隻狗 洗咩要我啲廢血

捐唔捐係個人自由，條高登女係咁鬧人唔捐仲要咒人老母，我依家睇完更加唔想捐

好耐無捐 全部後生既都唔捐 攬炒啦

香港紅十字會=中國紅十字會

而中國紅十字會代表咩我諗唔洗多講啦?

叫黑警捐，林鄭話佢有三萬警察

成日話市民唔捐血
其實係市民想有條件捐血
而條件並唔係為咗自身利益(e.g. 錢)
而係確保自己既血係用得其所 俾返香港人用
而家大家都話紅十字會欠透明度
上面都係得捐血數據 無用血數據
就好似銀行不斷叫你存錢
但你啲錢都唔知去邊咗
咁正常人都唔會無條件 無限地存錢啦
多年黎既問題 紅十字會都唔去處理
咁唔怪得人

利申: 捐過一次就無再捐

其實紅十字會一直都唔肯引入新系統去比捐血者知道自己啲血去咗邊
無論點兜都無公信力
仲要香港人依家咁唔信任個會
如果真係有心要人捐 就唔應該慳 整個系統出黎
明知問題癥結係邊 又唔做嘢應對

唔係NGO嚟咩

由以前屌票到依家屌血

日日淨係識話唔夠血
大鳩香港人
左膠就以為捐血救人
點知就益左班賤種

血同器官基本上可以係無價

醫自己果時無哂血咪當自己黑仔

有人刻意營造捐血捐器官係好文明
應該每個人都要做

經歷呢半年，基本上就淨係對番香港人好就夠，其他人真係無能力顧到lo

捐一次血，救三個大陸人

捐人 整求血apps,
3星港人既親友開post求血
講明去邊間醫院捐血

無論血液幾咁充足，醫院d血都係唔會俾你用

連細良個少少物資都要搶

求Detail~

即係支共紅十字會血庫唔夠血, 又會抽香港紅十字會果D血上去.??

上繳中央?

抵啦

警察捐左未？

公務員呢？

你唔做雞我點養你呀

向國務院求助

唔係唔肯出，係唔出得

射落海都唔撚益你啦

單係紅十字會在湖北帳目不清，沒收民間捐贈物品

支持中國人衝閘生仔等等政治立場

我做乜要支持你？？？？？

之前係區議員度訂左口罩
後尾佢話被紅十字會扣起左
屌佢老母
正一共匪搶哂香港人物資

岩岩訓醒，數據比左去邊？

捐血唔係責任, 紅十字會經營得差, 無人想捐都無可厚非

自從人類發掘出血液的諸多用處之後，血液的需求量越來越高。外科手術需要輸血，血友病患者需要輸血，燒燙傷的患者也需輸血。但在世界大戰結束之後，缺乏使命感和愛國心驅使下，捐血人數銳減，血庫難以維持足夠的庫存量。這時，「收集血液」就變成了一門新興行業，各大城市周邊的貧民窟冒出了許多「募血商號」。愈來愈多人藉由賣血賺錢，而不再是無償捐贈，血液悄悄地從禮物變成了商品。

是商品還是禮物？

當然，以營利為目的的血液銀行所在乎的是買賣，而不是捐血者的健康，更不在乎血液的品質。當比較英國以「利他主義」為主的無償捐血，和美國以「市場機制」運作的有償捐血後，學者證明「有償捐血」會帶來更多肝炎傳染的問題。

醫師們當然也發現到「營利性」血液銀行的血液品質較差，且病患有感染肝炎的危險，因此傾向使用從捐血銀行取得的血品。這種以病人健康為出發點的舉動，引起了營利性血液銀行的大舉反撲，控告無償取得的血液是屬於「不公平競爭的原料」，違反美國的反托拉斯法。像是1962年美國堪薩斯市案 ，中西血液銀行和世界血液銀行兩家公司聯手打贏官司，判決書中指出，營利性質的血液銀行能夠「促進不同城市裡的血液交流」，而醫院和醫生們卻與捐血銀行「非法共謀阻擋人類血液的貿易」。如果醫院繼續使用無償捐贈的血液，就要被處以每天五千美元的罰款。血液成為商品，從「收集、製作、貯存、使用」均大步朝市場邁進。

精明的生意人進一步地打起了監獄的主意。自1964年起，美國阿肯色州的監獄和藥廠簽訂合約 ，讓獄中的犯人能夠販賣血漿，多個賺外快的機會（其中最弔詭的事情是，阿肯色州法律規定犯人不能在獄中「靠勞力賺錢」，但可以靠賣血賺錢）。每一單位的血漿，藥廠出價50美元購買，其中犯人僅能拿到7美元，巨大的價差正是讓監獄體系鼓勵犯人賣血的原因。雖然這些犯人是吸毒和藥物成癮的高風險群，但是藥廠不在乎，犯人不在乎，監獄管理者當然也不在乎。事後的調查發現，甚至有些犯人賣血的代價不是現金，而是毒品。

這樣的血液交易讓沒經過品質把關的血液製劑大量銷往加拿大、歐洲、及亞洲。光是加拿大境內，有上千人因為使用這些血液製劑而感染愛滋病毒，為此而感染C型肝炎病毒的人數更高達兩萬人，此事在1997年被揭露後引起軒然大波，差點造成加拿大執政黨垮台。後來加拿大政府為此付出了二十億美元的補償金。

雖然，美國最後禁止販賣囚犯血液，而醫院和醫師也能夠再次使用志願捐血者的血液，而不被罰款；但血液市場依舊活絡，美國的血液出口產值每年高達數十億美元，依舊是全世界最大血液出口國之一。許多國家看上血液經濟這塊大餅，也相繼加入賣血的行列。

由細到大都冇捐過一次

你講得咁大聲，搵份包膠出黎睇下

我冇撚晒錢
捐d俾我用下

左膠/五毛

屌你老母

我唔捐不突指，我仲要同你搶血啊
你咬我食呀？

捐佢老母閪啦

如果有黃色醫護圈，我實狗衝去捐

其實一直都係拎返武漢
因為果度啲器官活體要用好多血

如果唔係邊用得咁多血？

而家就係唔信 紅十字會

全香港人的血都被TG污染,點捐

叫班狗捐啦
又話日日操咁撚健康
我地d 廢青又吸tg 又瘦你捐埋我果份啦仆街

我黃架 我諗班支那人同廢老都唔希望用黃絲嘅血掛

點搶法？講多d

紅十字會指為支那人服務

又係忠誠勇毅回䭤社會時候，快啲去捐血

紅記班垃圾 淨係識有事既時候道德綁架叫人捐

每包血都有 barcode 點會唔知D血去咗邊吖真心

叫500萬沉默的大多數去捐就夠啦，駛撚定時開 post 駁屌咩

唔捐係咪要落地獄？

之前有人有病都揾得翻邊個用，點會唔知用個條友係咪香港人
開頭 d 紅十字架話無 data，我一講呢 d 就潛哂水

佢肯公開有幾多香港人用到我唔介意俾埋佢地

你覺得D血係俾廢老多定俾手足多?
你有你大愛，我諗呢度D巴打點屌柒你都唔會轉軑，同樣地不捐紅十字都係呢度幾大既共識黎，日撚日都係到道德綁架係無撚用

認真咪撚捐

下下三句唔埋就手足冇血手足冇血，好似捐口罩咁，結果D口罩就落晒廢老到，仲要合理價俾人屌點解唔成本價，成本價俾人屌點解唔送，送俾人屌點解要排隊。唔公開個血庫去向就想人合埋隻眼咁樣捐，捐野都捐到好似做奴隸咁，奴隸主命令你做，你唔好咁多聲氣。

你係咪紅十字D人黎架?

其實你一路就話香港人要血，香港人要血，但你一路就唔理紅十字會點處理血庫呢個問題，即係如果明知紅十字會濫用市民幫香港人既善心，多出黎既血(甚或至係支那人優先)，我地都唔能夠質疑架，佢點用我地都冇權SAY架，你捐到夠支那人用咪漏落黎俾手足用囉

你紅十字會解釋清楚，令人信服，自然個個想捐既都會捐，支那紅十字會點樣濫用資源你上網都一大堆新聞，仲好意思叫人捐